大開眼界 - 葉漢良

節錄

大開眼界 - 葉漢良

上星期寫了一篇《眇能視》，題出於《易》之《歸妹》卦，指有視力障礙的人，雖然能夠看得見東西，但卻不清楚，算是模模糊糊。我是有感而發的，早幾年右眼做過白內障清除手術，換上晶片，用紗布和眼罩將眼睛蓋了一天，翌日到診所覆診，由醫生把紗布眼罩除開，慢慢睜眼看世界，感覺就好像明亮了好幾級，有如除去了一度昏黃的濾鏡。

左眼仍有一點粥狀體，但不礙事，不急於清除，擱下已經好幾年了，那就多等幾年吧，暫且沉醉於期待再驚慄眼前一亮的過程。

無聊的時候總會想一些無聊的問題，究竟是矯視前看的世界真實，還是矯視後看的世界作準。步向不踰矩，仍不乏大開眼界的機會，未嘗不是福份。

以前讀岳飛，插圖只見岳母拿着繡花針在岳飛的背脊上紋上精忠報國，似扶乩。新時代來臨，我以前的印象顯然不夠清晰準確，實情係，天父或者上帝感召了岳飛，才顯靈出那遠近馳名的愛國Tattoo。設計教科書的人，思路創新得實在有文有路。基督教徒都知道，聖經是神默示的，至於扶乩，一般都請太上老君等暗中上身，由土教換上洋教，是現代化還是洋化呢？

那就產生了幾個令我很糾結的問題了，。。。。。

另外，報國我理解，。。。。。。

秦檜六十六歲病沉，。。。。。。

上帝耶穌，近日紅爆教育界，。。。。。。。

正如《新約》是《舊約》的更新版，。。。。。

哎呀！我真茅塞頓開，清楚了，清楚了！。。。。。

即係咁，假設我係執法人員，去叫雞，唔俾錢，兼虐待隻雞，最後還是把她拘捕了，雖然我身有屎，。。。。。。

《歸妹》卦全名《雷澤歸妹》，。。。。。。。。

奇幻世界，要看得更驚慄，只等再做一次矯視手術。